★[港樓呢？]買金防冧市？高盛警告：已無「避險資產」了

外國傳媒報道，華爾街大行之一高盛發表悲觀報告，預警沒有一項金融資產是「避險資產」！這意味若現時發生環球冧市，全球投資者恐一同輸錢、無得避！

傳統上，美國國債、黃金、避險貨幣如日圓及瑞士法郎，均被市場人士認為當金融市場暴冧時，資金會大量流入的「避險資產」。不過，高盛表示，不再是了，將是無處可避！

高盛警告，未來將有兩大原因令到市場震盪！首先是美國聯儲局加息及收緊貨幣政策，當市場廣泛地認定加息僅是開始的時候，巨大震盪就會隨之而來。另一原因是市場已不知不覺間沒有「避險資產」了，理由是俗稱「恐慌指數」的VIX指數向來與股市走勢相反，即VIX指數上升，理應反映市場避險情緒較高，但高盛看到，21項資產中，包括美債、黃金、日圓、瑞士法郎，竟沒有一項與VIX指數呈現同步趨勢，意味市場已步入了「多元化絕望」，即不能因投資組合多元化而逆市贏錢。

高盛解釋，數據顯示，VIX指數與美國標指是80%時間呈現相反走勢，即買VIX指數上升，理應能對沖股市下跌，是最佳「保險」。故此，如果某項資產是「避險資產」的話，理應與VIX指數同上同落，以發揮對沖作用，但現時的事實是：沒有！

還有港樓

bitcoin

快撚d啦

仲有午餐肉，strong hold！

一齊輸咁邊個贏

美國係咁印銀紙邊有人贏

中國成最大贏家

光明會

無論發生咩事都好 CCTVB:有消息指中國或成唯一贏家

可能會係軍火商，因為係時候打WW3啦

冥通幣

冧市果陣比人call loan你就收皮

全世界所有野少左個零？咁有會咩損失？

午餐肉

按揭bank執左點算？

屋契在bank手上

個價值係bank估價

永遠不跌